<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Book on gennei&#39;s blog</title>
    <link>https://gennei.github.io/blog/tags/book/</link>
    <description>Recent content in Book on gennei&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Nov 2017 21:34:06 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gennei.github.io/blog/tags/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>『スクリプトドクターのプレゼンテーション術』を読んだ</title>
      <link>https://gennei.github.io/blog/post/presentation-doctor/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 21:34:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://gennei.github.io/blog/post/presentation-doctor/</guid>
      <description> 『スクリプトドクターのプレゼンテーション術』を読んだ
内容紹介 マーケティングや資料作りの話はいっさいナシ。 革新的で本質的なプレゼン術！ 脚本家／映画監督／脚本のお医者さん＝「スクリプトドクター」／心理カウンセラーの筆者による、まったく新しいプレゼン指南書。 TBSラジオの人気番組『ライムスター宇多丸のウィークエンド・シャッフル』で披露してきた数々の名プレゼン、その極意に迫る！ 聴き手をジャガイモと思い込んではいけません／プレゼンとは人数に関係なく「対話」である／自己開示こそがプレゼンの真髄／ポップスの「転調」にヒントを得て／自分を疑うことで「他人の眼差し」に近づいていく／怒っているように見えるひとは実は傷ついている／空気を読もうとすると自分の役割を見失う／あなたの資質は「グランプリ」なのか「審査員特別賞」なのか？ など……  openbdより
感想 プレゼンテーションに関する本を本屋で探すと多くの本は、「綺麗なスライドの作り方」、「喋る内容の構造」、「話し方」などを解説した本がたくさんある。しかし、この本はプレゼンテーションとは何かということについて書かれている。
この本ではプレゼンテーションを「自分の思いを伝えること」だということを出発点に、どのようなときには伝わる/伝わらないかを話している。伝わらない原因としては「緊張してしまったりアガってしまったり」することが理由の1つに挙げられる。著者はアガってしまう原因は話し手の自意識が問題でありそれを克服すれば緊張はするがアガってしまうことはないと言っている。他にもなぜ伝わらないのかという話をしているが多くのページをこの話に割いている。
この本を最後まで読んで思ったのは、自分はどういう人間かという認識を絶対化してしまうととても苦しくなり、いろんな手段を用いて自分の認識を相対化するかということに尽きると思う。それはプレゼンテーションのときだけではなくもっと汎用的なことであると思う。
なんとなく生きにくい、コミュニケーションが辛いと思っている人が読んだらなにかの助けになるかもしれないと思った。
関連リンク スクリプトドクターのプレゼンテーション術 (DIALOGUE BOOKS)著者 : 三宅隆太スモール出版発売日 : 2017-10-27ブクログでレビューを見る» </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>『わかばちゃんと学ぶGit使い方入門』を読んだ</title>
      <link>https://gennei.github.io/blog/post/learn-git-wtih-wakaba/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 23:47:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://gennei.github.io/blog/post/learn-git-wtih-wakaba/</guid>
      <description>最近エンジニアではない職種の方にGitの使い方を教える機会が何度かあった。
普段見ないであろう、背景が黒くて(mac の標準のターミナルは白だが)文字しか表示されていないターミナルで教えるのだがこれが難しい。 普段からターミナルを使っている人であれば、コマンド操作で何ができるのか、何ができると便利なのかということはわかっていたりする。しかし普段からCUIではなくGUIで操作をしている人から見れば謎の暗号が画面に表示されていて、映画のクラッキングのシーン or マトリックスで観たような画面が表示されているように見えているのであろう。
そういう人に対して、Git とはなにか、Git と Github は何が違うのか、git commit -m、 git checkout、 git pull、などを短時間で教えるのはとても難しい。 もちろんGitの入門本は存在するし読んでもらうのもいい。代表的なところだと 『GitHub実践入門』 、『入門Git』 などがあるだろう。しかしこのような本でもターミナルで操作するこを前提としており、ターミナルの操作を独学するのはとてもハードルが高い。エンジニアには『GitHub実践入門』を渡しておけばいいだろうと思っているが、そうではない人には何を使ってもらえばいいだろうか今まで悩んでいた。
最近、『わかばちゃんと学ぶGit使い方入門』 という本が発売していた。内容はTwitterで見かけたことがあったのでなんとなくは知っていた。そしてGitの使い方で困っていることはないので読む必要はないかなあと思っていた。しかし最近使い方を教える機会が増えたのでなにか入門本に適切ではないかと思い勧めるようになった。
実際読んでみるとイラストでバージョン管理の必要性や、GitとGithubの違い、ブランチ操作などが説明されておりとてもわかりやすい。SourceTreeの使い方の紹介があるのでターミナルでの操作を覚える必要がないのもいい。最初にGitを使ってもらうためのハードルがとても下げられている。
バージョン管理とはなにか、Gitとは何かを説明するにはとてもいい本でした。
わかばちゃんと学ぶ Git使い方入門〈GitHub、Bitbucket、SourceTree〉著者 : 湊川あいシーアンドアール研究所発売日 : 2017-04-21ブクログでレビューを見る» </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>