<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on gennei&#39;s blog</title>
    <link>https://blog.gennei.coffee/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on gennei&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.gennei.coffee/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>コーヒーが廻り世界史が廻る―近代市民社会の黒い血液 - コーヒー Advent Calendar 2018 17日目</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-17/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-17/</guid>
      <description>この記事は コーヒー Advent Calendar 2018 の 17日目の記事です。
今日紹介する本はコーヒーが近代社会においてどのような位置にあったかを説明する本。
コーヒーが廻り世界史が廻る―近代市民社会の黒い血液 コーヒーが廻り世界史が廻る―近代市民社会の黒い血液 (中公新書)著者 : 臼井隆一郎中央公論社発売日 : 1992-10-01ブクログでレビューを見る» 内容紹介 東アフリカ原産の豆を原料とし、イスラームの宗教的観念を背景に誕生したコーヒーは、近東にコーヒーの家を作り出す。ロンドンに渡りコーヒー・ハウスとなって近代市民社会の諸制度を準備し、パリではフランス革命に立ち合あい、「自由・平等・博愛」を謳い上げる。その一方、植民地での搾取と人種差別にかかわり、のちにドイツで市民社会の鬼っ子ファシズムを生むに至る。コーヒーという商品の歴史を、現代文明のひとつの寓話として叙述する。  from openBD
一言コメント 今では世界中で栽培がされ、コーヒーが飲用される。そのコーヒーがどこからどのように運ばれて、市民社会に埋め込まれたかを解説する。主にフランス、ドイツ、イギリスでのコーヒーについて解説がなされている。コーヒーの歴史の本はほぼ明るい話題が多い中でこの本ではコーヒーの暗い部分にも焦点を当てている珍しい本。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>コーヒーピープル - コーヒー Advent Calendar 2018 16日目</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-16/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-16/</guid>
      <description>この記事は コーヒー Advent Calendar 2018 の 16日目の記事です
コーヒーピープル 一杯のコーヒーに人生を注ぐ、十四人のトップランナーたち コーヒーピープル 一杯のコーヒーに人生を注ぐ、十四人のトップランナーたち著者 : 川口葉子メディアファクトリー発売日 : 2012-02-03ブクログでレビューを見る» 内容紹介 コーヒー豆の畑にまでこだわるカフェ。コーヒーと食べ物とのマッチングを売りにしたカフェ。カフェラテの世界選手権チャンピオンのカフェ。コーヒーをワインのように楽しむ人がどんどん増えています。その流れを牽引する１２人のコーヒーピープルの哲学、ライフスタイル、コーヒー技術を余すところ無く紹介します。カフェ経営、バリスタ、焙煎家、移動スタンド経営などかかわり方はさまざまですが、コーヒーへの熱い思いはみな同じ。コーヒー好きの方にもそうでない方でも彼らの生き方は胸をうつものがあるはずです。  from メディアファクトリー
一言コメント 14人のコーヒーピープルに取材をした本。コーヒーを淹れる人がピックアップされることは少ない。この本が刊行された当時はまだ大きく取り上げられることがなかったような人たちが取り上げられており、新しいシーンを作るであろう期待が込めているように見える（そして、実際にシーンを作っているように思える）。今から見ると少し古い本になってしまっているが、読む価値は十分にあるだろう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブルーボトルコーヒーのフィロソフィー コーヒー Advent Calendar 2018 15日目</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-15/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-15/</guid>
      <description>この記事は コーヒー Advent Calendar 2018 の 15日目の記事です
ブルーボトルコーヒーのフィロソフィー ブルーボトルコーヒーのフィロソフィー - The Blue Bottle Craft of Coffee - (ワニプラス)著者 : ジェームス・フリーマン他ワニブックス発売日 : 2017-11-01ブクログでレビューを見る» 内容紹介 日本の喫茶店文化にインスパイアされた“サードウェーブコーヒー”の最高峰、 「ブルーボトルコーヒー」オフィシャルBOOK日本版、待望の刊行！ ブルーボトルの歴史から、コーヒー豆の選定、焙煎の仕方、淹れ方、道具の選び方などを丁寧に解説、 コーヒーにあうフードのレシピまで網羅したオフィシャルガイド。 美しい写真と大判の高級感あふれる造本は、お店やリビングのインテリアとしても最高！の永久保存版。 カフェ、喫茶店、焙煎店関係者、そしてすべてのコーヒーファン必携の書！  from ワニブックス
一言コメント 1冊3600円するので少し高いが、コーヒーについて、コーヒーの淹れ方、フードペアリングについて書かれており、これ1冊持っておけば困らない。また、サードウェーブコーヒーのブルーボトルコーヒーの歴史についても知れるのでとてもお得？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>珈琲屋 - コーヒー Advent Calendar 2018 14日目</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-14/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-14/</guid>
      <description>この記事は コーヒー Advent Calendar 2018 の 14日目の記事です
昨日紹介した本は日本の珈琲界の大御所という感じだったが、今回も同様に大御所の対談本。
珈琲屋 珈琲屋著者 : 大坊勝次新潮社発売日 : 2018-05-31ブクログでレビューを見る» 内容紹介 「焙煎とネルドリップの名人」「コーヒー」を究めたふたりの珠玉の対談集。東京・表参道の『大坊珈琲店』と福岡・赤坂の『珈琲美美』――国内外で尊敬を集める、同い年で親友のふたり。この東西両雄の対談を「再現」する。豆をどう扱うか。この一杯を淹れる意味は。店には何が必要か？　美術、音楽、訪れるお客さんたち、そして、「生きる」とは。珈琲という共通語でつながるすべての人に贈る。  from openBD
一言コメント 表参道で長らく珈琲屋をやっていた、大坊さんと、福岡の珈琲美美のマスターの対談本。大坊珈琲店を知ったときにはお店はもうすでに閉店していたため行くことはできなかったので本や、話でしか聞いたことがない人だ。二人の対談を読んでいるとお互いに私の「コーヒー観」はこうだということを喋っており、長らく珈琲屋をやっているからこそ話せることなのかなと思って読んだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>コーヒーに憑かれた男たち - Coffee Advent Calendar 2018 13日目</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-13/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-13/</guid>
      <description>この記事は コーヒー Advent Calendar 2018 の 13日目の記事です
コーヒー屋を紹介している流れなので、今回もコーヒー屋の人を紹介している本を。1冊で複数の店舗のマスターを紹介している。
コーヒーに憑かれた男たち コーヒーに憑かれた男たち (中公文庫)著者 : 嶋中労中央公論新社発売日 : 2008-03-23ブクログでレビューを見る» 内容紹介 現役最高齢・ランブルの関口、業界一の論客・バッハの田口、求道者・もかの標。コーヒーに人生を捧げた自家焙煎のカリスマがカップに注ぐ夢と情熱。  from 中央公論新社
一言コメント ランブル、バッハ、もか、と日本の喫茶店でとても有名なお店のマスターについての本。自分はどのお店も行ったことないのでいつかは行ってみたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>外から眺めていたしがないラジオ #しがないラジオ</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/shiganai/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/shiganai/</guid>
      <description>この記事は #しがないラジオ 2 Advent Calendar 2018 の13日目の記事です。
#しがないラジオ アドベントカレンダーないのかな。
&amp;mdash; げんえい🤔 (@gennei) 2017年11月2日 
↑ のツイートの後のツイートが ↓
需要をみたのでつくった。1日と2日は中の人のために開けておいた |&amp;gt; しがないラジオ Advent Calendar 2017 - Adventar https://t.co/mEILreOA8v
&amp;mdash; てぃーびー (@tbpgr) 2017年11月2日 
しがないラジオのアドベントカレンダーの言い出しっぺの人です。昨年は何を書こうか考えていたら埋まっていたので書かなかったのですが、先日の #しがないラジオmeetup 2 でパーソナリティから書きましょうと言われたので書きます！
しがないラジオを知ったきっかけ しがないラジオアンバサダーである @tbpqrさんがツイートしていたのがきっかけ。SIの会社からWeb系のサービスに転職したという話をしていて、自分と似た境遇の人がいるんだなあと思って興味を持って聞き始めた。そしたら似た境遇の人がどんどんゲスト出演しており世の中には同じような悩みを持っている人がたくさんいるんだなあと楽しく聞いていた。
しがないラジオコミュニティの規模が1年で約8倍に パーソナリティのお二人とお会いしたのは しがないラジオ忘年会 が初めてでした。
このときは ep.29 楽しいしがないラジオ忘年会の 公開収録兼、meetupでした。参加者を見ると10人＋ドイツからのリモート参加でした。
この meetup は人数が少ないこともあり、各々の転職の話をしたり、全員でキャリアについてのディスカッションをしたりととても楽しい会でした。
そして、先日 #しがないラジオmeetup 2 に行ってみると80人ぐらいの参加者に囲まれているパーソナリティの姿が！
パーソナリティの二人を見ていて　 最初の頃はフィードバックが少なく再生数も伸び悩んでいたようだが、とにかく継続して外部のコミュニティでLTなどの発表をしたときに宣伝することで拡散されていくのを見ていた。小さな積み重ねを継続したことによって上手に周りに人を巻き込み、現在のコミュニティのサイズになったり、多くの人との繋がりができたんだなあと思ったりした。特に @zuckey_17 さんは自分から話に行くのが苦手だと周りからいじられたりしていたが、#しがないラジオmeetup 2 では積極的に話しかけに行くようになっていて、人って変われるんだなあと思わされました。
@jumpei_ikegamiさん, @zuckey_17さん のいいバランスで podcast が続いているので今後もいろいろなゲストを呼んでたくさんのエンジニアの話を聞ければいいなと思っています。
おまけ ラジオのタイトルは『僕は友達が少ない』のインスパイアでアニラジ聞いていそうなのでアニラジの話をしてみたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>私はコーヒーで世界を変えることにした - コーヒーアドベントカレンダー2018 11日目</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-11/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-11/</guid>
      <description>この記事は コーヒー Advent Calendar 2018 の 11日目の記事です
私はコーヒーで世界を変えることにした 私はコーヒーで世界を変えることにした。著者 : 川島良彰ポプラ社発売日 : 2013-05-07ブクログでレビューを見る» 9日目、10日目で紹介した本は人生においてあるタイミングでコーヒーに出会った人である。今回紹介する本は生まれ持ってコーヒーで生きていくことが決まっていたような人だ。
内容紹介 ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ １８歳で単身、中米エルサルバドルに渡り 国立コーヒー研究所に入所。 エルサルバドルの内戦で多くの知人を失ったり、 グアテマラでは大地震、ジャマイカではハリケーンに 巻き込まれながらも世界各地でコーヒー栽培に携わり、 「コーヒーハンター」と称賛される。 「著者がJALのコーヒーをプロデュースして 機内で飲める世界一のコーヒーになり売り上げもあがった」など 世界の政治経済と深く関係するコーヒーと 波乱万丈の半生を通して、 夢をかたちにすることの素晴らしさを問う。 美味しくて持続可能なコーヒーが 環境問題や貧困問題までも変える 大きなきっかけになる！ ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ （プロローグより） 私が「コーヒー屋になる」と 決めたのは小学生のとき。 子どものころからずっと、 コーヒーの生産国にあこがれていた。 そして、その夢を叶えるため、 十八歳で単身中米のエルサルバドルへ留学した。 座右の銘は、 「何人かが、当然それを為すべき筈である。 それなら、自分が何ゆえ為さずに済むものか」 すごい生産者がいる、 すごいコーヒーがあると聞けば、 どこへでも飛んでいく。 たとえ、それが中南米の密林の奥地であろうと、 アフリカの高地であろうと、 アラブの荒野であろうと……。 おいしいコーヒーがあるところを目指して、 ただひたすら突き進む。 いつのころからか、 私は「コーヒーハンター」と呼ばれるようになった。 「コーヒーのために私ができることはすべてやる」 私は、それを実践して生きている。 子どものころからやりたかったことが、 こうして私の一生の仕事になった。  一言コメント 著者である、川島良彰はコーヒー焙煎卸業に生まれる。高校卒業後コーヒーの勉強をするためにエル・サルバドルへ。エル・サルバドルではコーヒーの研究所に入所しコーヒーについての研究に従事する。この経歴を見ると生まれたときからコーヒーが身の回りに存在しコーヒーに興味を持てばいくらでものめり込める環境であった。
ただこのコーヒーを読んでいて思ったのは、コーヒーをよりよく育てて、コーヒーを飲む人の口に運ばれるまでをとことん考えている。そしてコーヒーはもっと価値のあるものであるということを伝える努力をしている人である。実際にGINZA SIXにオープンした、GRAND CRU CAFÉ GINZA では、ワインのようにボトルでコーヒー豆を販売し、1本1万円から10万円もする。しかもボトルのキープは2週間しか保存できない。このようなお店を作ることはなかなか難しいと思っていた。しかし、自らコーヒー農園でコーヒーの木を育て、運送手段から豆の保存方法まで考え続けたからできたことであろう。本当に「コーヒーで世界が変えた」人である。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>たった一杯で、 幸せになる珈琲 - コーヒーアドベントカレンダー2018 10日目</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-10/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-10/</guid>
      <description>この記事は コーヒー Advent Calendar 2018 の 10日目の記事です
9日目では BEAR POND ESPRESSO のオーナーの半生を書いた本を紹介した。
たった一杯で、 幸せになる珈琲 10時間でマスター! 猿田彦珈琲の家コーヒー入門 たった一杯で、 幸せになる珈琲 10時間でマスター! 猿田彦珈琲の家コーヒー入門著者 : 大塚朝之KADOKAWA発売日 : 2016-12-02ブクログでレビューを見る» 内容紹介 「たった一杯で、幸せになるコーヒー」というモットーを掲げ、わずか９坪弱の店を東京・恵比寿にオープンしたのは２０１１年でした。 そしていま、スペシャルティコーヒーの世界で革命を起こしているのが「猿田彦珈琲」です。 代表である大塚朝之が実現している世界はストイックなだけでも、マニアックなだけでもありません。なによりも「楽しい」コーヒーです。 ここではお家でコーヒーを淹れる「幸せ」を、特に初心者の方に向けて伝授しています。初めてならペーパードリップ…この基本の抽出法だけでも初級、中級、上級、さらに番外編と４つの手法を紹介しています。 そのほか「さまざまな器具での抽出法」「門外不出のアレンジドリンクレシピ」「コーヒーの座学」などなど、全１０時間の授業形式で、世界最先端のコーヒーの新常識をお伝えします。 また、大塚朝之の盟友、TETSUYAさん（ＥＸＩＬＥ）との、家コーヒーの喜びを語りつくした対談も必読です。  一言コメント 今回は猿田彦珈琲を作った大塚さんの本。大塚さんはもともと役者であり、コーヒーとは関係がなかった人。しかしひょんなきっかけからコーヒーとの縁があり、コーヒー屋を開いた。今では猿田彦珈琲はとても有名なお店になり、テレビCMに出演したりしている。人生どこで変わるかわからない。
そのような人がコーヒーの淹れ方を0から丁寧に教えてくれる本である。コーヒーのドリップの知識もさることながらコーヒー豆や猿田彦珈琲以外のお店の紹介などありこれ一冊でコーヒーについて学ぶことができる本です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LIFE IS ESPRESSO - コーヒーアドベントカレンダー2018 9日目</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-09/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-09/</guid>
      <description>この記事は コーヒー Advent Calendar 2018 の 9日目の記事です
7日目で喫茶店の紹介本を紹介したので、今度はお店にスポットを当てた本を紹介してみる
LIFE IS ESPRESSO LIFE IS ESPRESSO著者 : Bear Pond Espressomille books発売日 : 2011-09-01ブクログでレビューを見る» 内容紹介 下北沢で日本最高のエスプレッソを出すベアポンド・エスプレッソ田中勝幸の波乱万丈なエスプレッソ道。人生はエスプレッソのように苦く甘い。  from openBD
一言コメント 下北沢の 「BEAR POND ESPRESSO」 のオーナーのエッセイ。NYで大手企業で働いていたにもかかわらず、コーヒーに魅せられてコーヒー屋で働き始める。その後日本に戻ってきた後下北沢に「BEAR POND ESPRESSO」をオープンする。下北沢にオープンした理由はアメリカで見た風景に似ているからだとか。
コーヒーにのめり込みコーヒーに対する情熱が有り余っている人はすごいという感想しかない。安定した生活を捨ててコーヒー屋をするというのはなかなかできない決断だと思う。この本を読むとコーヒー屋を始めるということはこれぐらいの覚悟が必要であり、失敗したときのことを低く見積もることができないと難しいんだろうと思った。
今後コーヒー屋を始めたいと思っている人におすすめです。ただ、絶版になっており高値がついているので入手は難しい？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>クリームソーダ 純喫茶めぐり - コーヒーアドベントカレンダー2018 7日目</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-07/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-07/</guid>
      <description>この記事は コーヒー Advent Calendar 2018 の 7日目の記事です
前日は日本の喫茶店の本を紹介した。純喫茶に関連する本を紹介する。
クリームソーダ 純喫茶めぐり クリームソーダ 純喫茶めぐり著者 : 難波里奈グラフィック社発売日 : 2018-08-08ブクログでレビューを見る» 内容紹介 戦後〜昭和30,40年代の高度成長期に開業した歴史ある純喫茶の定番メニュー「クリームソーダ」を新規に取材、撮りおろし写真で紹介する。内装などクリームソーダ以外の見どころや、マスターの「なつかしエピソード」も。  from グラフィック社
一言コメント 今回の本はコーヒーとは関係のない本ではあるが喫茶店とはとても馴染み深い本。メロンがはいっているわけでもないのにメロンソーダと呼ばれる不思議な飲み物。すごくおいしいと言われるかと、そうでもない。ただ魅力的である飲み物。
この本は全国各地の喫茶店のメロンソーダの写真集。夏に読んでいたときは読むだけで涼しくなる。お店によって作り方が様々であり、また各お店の器もそれぞれ違う。この本を読むと純喫茶をまわってメロンソーダが飲みたくなる。
  View this post on Instagram        綺麗な色 #クリームソーダ #ソーダ水
げんえいさん(@gennei)がシェアした投稿 - 2018年10月月28日午前1時59分PDT</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>カフェと日本人 - コーヒーアドベントカレンダー2018 6日目</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-06/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-06/</guid>
      <description>この記事は コーヒー Advent Calendar 2018 の 6日目の記事です
カフェと日本人 カフェと日本人 (講談社現代新書)著者 : 高井尚之講談社発売日 : 2014-10-17ブクログでレビューを見る» 内容紹介 大正・昭和の「カフェー」とＡＫＢ48の類似点って？ なぜ名古屋人は喫茶好き？ 210年前にコーヒーを飲んだ「人気文化人」といえば？ 100年以上続く国内最古の喫茶店はどこ？ 「音楽系喫茶」と「特殊喫茶」がたどった経緯とは？ 「カフェラテ」と「カフェオレ」の違いは？ あなたにとって「カフェの存在」とは？ -------------------------------------------------- 日本初の喫茶店から、欲望に応えてきた特殊喫茶、スタバ、 いま話題の「サードウェーブ」までの変遷をたどった、日本のカフェ文化論。 -------------------------------------------------- 【おもな内容】 第1章　カフェの誕生 「日本初」の喫茶店はビリヤードつき／100年以上続く現存最古の喫茶店／戦後に庶民化した「ハイカラな味」／「昭和の喫茶店」と「平成のカフェ」　ほか 第2章　日本独自の進化を遂げたカフェ・喫茶店 文壇バーならぬ文壇カフェ／「談話室滝沢」があった時代／菊池寛も愛用した文化人のサロン／名曲喫茶・シャンソン喫茶・ジャズ喫茶・歌声喫茶・ゴーゴー喫茶／美人喫茶からメイドカフェへ／西からやってきた「ノーパン喫茶」　ほか 第3章　なぜ名古屋人は喫茶好きなのか 始まりは尾張徳川藩の振興策／昭和30～40年代から続く人気店／「一宮モーニング」と「豊橋モーニング」　ほか 第4章　カフェ好きが集まる聖地 シングルオリジンの味わい深さを追求する「バルミュゼット」（仙台）／コロンビアに直営農園を持つ個人店「サザコーヒー」（ひたちなか）／川端康成や池波正太郎に愛された「アンジェラス」（浅草）／ジョン・レノンや柴田錬三郎も利用した「ミカドコーヒー」（軽井沢）／「ご近所のコーヒー店」から進化した「カフェタナカ」（名古屋）／日本有数の温泉地にある「ティールーム・二コル」と飲食専門誌『カフェ＆レストラン』編集長が絶賛した「茶房 天井棧敷」（由布院） 第5章　「うちカフェ」という見えざる市場 定着した「コンビニコーヒー」は多様化へ／「無糖」や「健康」を打ち出す缶コーヒー／「サードウェーブは「昭和の喫茶店」そのものだ　ほか  from openBD
一言コメント 日本における喫茶店の歴史から最近のサードウェーブまでの変遷をまとめた本。
現代において街を歩けば、スターバックスコーヒー、ドトール、タリーズなどコーヒーショップはたくさんある。そしてこの5年でサードウェーブコーヒーと言われる流行の波にのってブルーボトルコーヒーが日本にやってきた。しかしこのブルーボトルコーヒーは日本の喫茶店文化にとても影響を受けている。ブルーボトルコーヒーの創業者、James Freeman は来日したときに日本の喫茶店を訪れている。そこで見た1杯づつ丁寧にドリップする光景を目にして自分のショップに取り入れた。
ではこの日本の喫茶店文化とはどのようなものなのか、それを掘り下げるためにはこの本はちょうどよい。日本の喫茶店文化を理解することで昨今のコーヒーブームの理解が深まるだろう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>コンビニコーヒーは、なぜ高級ホテルより美味いのか - コーヒーアドベントカレンダー 2018 5日目</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-05/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-05/</guid>
      <description>この記事は コーヒー Advent Calendar 2018 の 5日目の記事です
これまではコーヒーの科学、歴史、そして家庭で楽しむための本を紹介した。本日は昨今のコンビニコーヒーブームについての解説本を紹介する。
コンビニコーヒーは、なぜ高級ホテルより美味いのか コンビニコーヒーは、なぜ高級ホテルより美味いのか (ポプラ新書)著者 : 川島良彰ポプラ社発売日 : 2015-10-01ブクログでレビューを見る» 内容紹介 世界的な「コーヒーハンター」が説く コーヒーの最新事情と奥深き世界！ コンビニコーヒーと 高級ホテルや高級レストランのコーヒーでは、 なぜ約１０倍もの価格差が生まれるのか。 そこに日本のコーヒー業界が長年抱える 大きな課題があった。 コーヒーを取り巻く世界の状況から 日本独特の「コーヒー進化」、 そしてコーヒーの美味しい淹れ方まで、 その魅力をまるごと一冊に！ （はじめにより） 世界中に、日本ほど抽出方法が豊富な市場は 見たことがありません。 10年ほど前、アメリカのコーヒー関係者に サイフォンでコーヒーを抽出して見せたところ、 これは科学だと驚いていたほどです。 アメリカで人気のサードウェーブですが、 それはまだまだ大都市に限定されています。 日本のように、各地で本格的な サイフォンやネルドリップの専門店が あるのとはわけが違います。 他方、日本でもいくつかの 大きな波がありました。 まずは、ファーストウェーブ。 これは、１９５０年代に戦中から止まっていた コーヒーの輸入が再開され、 日本のコーヒー市場が活性化した１９６０年代。 そして、１９７０年代から始まった 喫茶店ブームがセカンドウェーブ。 こだわりのコーヒーを淹れるマスターがいる コーヒー専門店が日本の随所に見られました。 しかし、バブルによる家賃高騰で 喫茶店文化は終焉を迎え、 取って代わったのが１９９０年代のチェーン店の展開と シアトル系の日本上陸、そして自家焙煎ブーム。 これが、日本のサードウェーブです。 そして、ここ数年、活況を呈しているのが、 コンビニコーヒーです。 これがフォースウェーブと 言えるのではないでしょうか。 今、コンビニコーヒーは、 日本のコーヒーのトレンドを読む上で、 見逃せない存在になっています。 こうして、コーヒーがより身近になり、 コーヒーを飲む人が増えるのは実に嬉しいことです。 しかし、まだまだ本当のコーヒーの おいしさが伝わっているとは言いかねます。 原料の重要さ、正しい豆の選び方、 抽出方法が広く伝わっていないとも感じています。 本書では、日本のコーヒーの現状と どのように変わっているのかを 述べていきます。  from openBD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>珈琲完全バイブル - コーヒーアドベントカレンダー2018 4日目</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-04/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-04/</guid>
      <description>この記事は コーヒー Advent Calendar 2018 の 4日目の記事です
コーヒーの科学、歴史、漫画でわかるコーヒーとすでにバラエティ豊かになっているので今回はわりと王道な本を
珈琲完全バイブル 珈琲完全バイブル著者 : ナツメ社発売日 : 2014-10-15ブクログでレビューを見る» 内容紹介 美味しい珈琲の淹れ方から、豆の種類ごとの味わいやフレーバーをくわしく解説!日本人初のバリスタ世界チャンピオンを生んだ丸山珈琲が監修!  from openBD
一言コメント 日本のコーヒー業界で有名な丸山健太郎さん監修の本。1日目で紹介した『コーヒーの科学』はよい本ではなるが、テキストがとても多く読むのが大変という人にはこの本がおすすめ。全ページカラーでコーヒーについて知るべき情報が横断的にまとまっている。コーヒーに興味持ち始めたからいろいろ知りたいんだけどという人はぜひこの本がおすすめ。
また、この本の内容としてちょっと変わっているのが、フードペアリングの章がある。多くの本ではコーヒーの淹れ方、コーヒーの豆の生産地、器具の紹介がメインになっているのだが、この本ではコーヒーとどのような食べ物が合うかという章があるので一読すべし。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ぼくはコーヒーがのめない - コーヒーアドベントカレンダー2018 3日目</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-03/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-03/</guid>
      <description>この記事は コーヒー Advent Calendar 2018 の 3日目の記事です
もうすでに3冊目にして何を紹介しようから迷ってしまう。
僕はコーヒーがのめない 僕はコーヒーがのめない (1) (ビッグコミックス)著者 : 小学館発売日 : 2014-07-30ブクログでレビューを見る» 内容紹介 本当においしいコーヒーに出会えます！ コーヒーが飲めないという飲料会社の若手営業の花山。そして、花山の上司の加賀谷。二人が中心となってサードウェーブコーヒーのプロジェクトが始動します。しかし、花山には同僚にも言ってない秘密があったのです… 最高級のコーヒーは「赤いダイヤ」とさえ呼ばれ、100g1万円を超える極上のコーヒーすら存在します。 社内、社外のライバルや、よき仲間と出会いながら、コーヒーをめぐる珠玉のグルメ＆サクセスストーリーが幕を開けます 【編集担当からのおすすめ情報】 ゲイシャ、パカマラといった人気のスペシャルティコーヒーや、シングルオリジンやサードウェーブコーヒーの流れ、かたやカフェラテとカフェオレの違いまで、この漫画を読めば分かります。 そして主人公の花山と加賀谷、二人のきずなにも注目してください。  from openBD
一言コメント すでに連載が終了している漫画。読み始めた頃はまだ3巻ぐらいまでしか出ていなかったかな？
1日目、2日目 で紹介した内容を漫画というメディアで読める本。最近よく耳にする サードウェーブコーヒーってなに？そもそもコーヒーってどのように作られるの？おいしいコーヒーってなに？というようなことが漫画で読める！
主人公は引っ込み思案なキャラクタであるが、会社のプロジェクトを持ち、中心になってものごとを動かしていく話にもなっており主人公の成長物語としても読める漫画になっている。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>珈琲の世界史 - コーヒーアドベントカレンダー2018 2日目</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-02/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-02/</guid>
      <description>この記事は コーヒー Advent Calendar 2018 の 2日目の記事です
珈琲の世界史　 珈琲の世界史 (講談社現代新書)著者 : 旦部幸博講談社発売日 : 2017-10-18ブクログでレビューを見る» 内容紹介 ヒトが何かを食べるとき、その食べ物に込められた「物語」も一緒に味わっている――そんなセリフを聞いたことはないでしょうか。 コーヒーはまさにその最たる例です。カップ一杯のコーヒーの中には、芳醇なロマンに満ちた「物語」の数々が溶け込んでいます。その液体を口にするとき、私たちはその中の「物語」も同時に味わっているのです。コーヒーの歴史を知ることは、その「物語」を読み解くことに他なりません。歴史のロマンを玩味するにせよ、知識欲の渇きを潤すにせよ、深く知れば知るほどに、その味わいもまた深まるというもの。一杯のコーヒーに潜んだその歴史を、この本で一緒に辿ってみましょう。 先史時代から今現在に至るまで、コーヒーが辿った歴史を、起源に関する最新仮説なども交えながら、できるだけわかりやすく本書にまとめました。近年話題の「スペシャルティ」「サードウェーブ」「純喫茶」なども、じつは混乱の多い言葉なのですが、それぞれの歴史をきちんと知れば、「なるほど、そうだったのか！」と目からウロコが落ちて、すっきり理解できることでしょう。 「イギリス近代化の陰にコーヒーあり」「フランス革命の陰にもコーヒーあり?!」「世界のコーヒーをナポレオンが変えた？」「コーヒーで成り上がった億万長者たち」「東西冷戦とコーヒーの意外な関係」……などなど、学校で歴史の時間に習ったいろんな出来事が、じつは意外なかたちでコーヒーとつながっていることに、きっと驚かされるでしょう。 ――「はじめに」より、一部抜粋 ＜目次＞ 序章　コーヒーの基礎知識 １章　コーヒー前史 ２章　コーヒーはじまりの物語 ３章　イスラーム世界からヨーロッパへ ４章　コーヒーハウスとカフェの時代 ５章　コーヒーノキ、世界にはばたく ６章　コーヒーブームはナポレオンが生んだ？ ７章　１９世紀の生産事情あれこれ ８章　黄金時代の終わり ９章　コーヒーの日本史 10章　スペシャルティコーヒーをめぐって 終章　コーヒー新世紀の到来  from openbd
一言コメント 1日目 で紹介した本の歴史編。『コーヒーの科学』 を書いた際に歴史編が長くなりすぎたため一部の原稿を削ったそうだ。その削ったものをもとに1冊の本になった。タイトルの「珈琲」と「コーヒー」の表記揺れが気になるがなんでだろう。
コーヒーの歴史本もたくさんあるが、この本はいくつもの本を紹介しながらそのまとめのようにも読める。諸説あるものをちゃんと紹介しながら書かれているのもとてもよい。また、日本においてコーヒーがどのように飲まれてきたか、そして昨今のサードウェーブコーヒーブームとの関連性も紹介されており、それが新書でまとまっているというのはとてもありがたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>コーヒーの科学 - コーヒーアドベントカレンダー 2018 1日目</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-01/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-advent-calendar-2018-01/</guid>
      <description>この記事は コーヒー Advent Calendar 2018 の 1日目の記事です
今年は参加者が少ないので全部埋めるのは難しそう。
仕方ないのでこれまで読んできたコーヒー本の紹介をしようと思います。
コーヒーの科学 コーヒーの科学 「おいしさ」はどこで生まれるのか (ブルーバックス)著者 : 旦部幸博講談社発売日 : 2016-02-19ブクログでレビューを見る» 内容紹介 今では、我々の生活に欠かすことのできない嗜好品となったコーヒー。 その独特の香味はどのように生まれるのだろうか。 自家焙煎店で培われた職人の技術と知恵を、科学の視点で徹底分析。味をコントロールし、自分好みのコーヒーを淹れる秘訣が見えてくる。 科学論文に基づく知見を踏まえて、コーヒーのさまざまな謎に迫る！  from openbd
一言コメント 非常にコーヒーの歴史から、抽出の際の化学反応まで詳しく書かれたコーヒーの本。おそらく日本語で出版されている本のなかで、科学的視点から書かれている本では今の所一番詳しいのでは。コーヒーについて詳しく知りたい人には一番の本だと思っている。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>おすすめの4Kモニタはどれですか？</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/which-4k-monitor-is-recommended/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 23:03:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/which-4k-monitor-is-recommended/</guid>
      <description>最近自宅の作業環境の整理した。MacBookProに開発ツールをインストールして外部モニタに接続して広い画面で開発できるようにした。
しかし外部モニタが古いため解像度が足りない。なのでモニタを買い換えるためにいろいろ調べた。そして以下が候補になった。
LG ディスプレイ 24UD58-B 23.8インチ LG モニター ディスプレイ 24UD58-B 23.8インチ/4K(3840×2160)/IPS 非光沢/HDMI×2、DisplayPort/ブルーライト低減機能この記事を書いている時点で価格が ￥32,378。さらに何故か10%オフのクーポンが付いており、3万円を切っている。
BenQ ディスプレイ EL2870U 27.9インチ 【PS4 Pro対応】BenQ ゲーミングモニター ディスプレイ EL2870U 27.9インチ/4K/HDR/TN/1ms/FreeSync対応/HDMI×2/DP1.4/スピーカー/アイケア機能B.I.+画面サイズを1つ大きくすると ¥44,800。少し高い。
いろいろ調べた結果最近のモニタにあると便利な機能がなんなのかということがよくわからなかったのでおすすめのモニタが適当進められたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大分、熊本、福岡に旅行に行った。3日目</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/2018-fall-trip-3rd/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 23:45:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/2018-fall-trip-3rd/</guid>
      <description>3 日目 熊本城 2015 年 12 月に初めて熊本に行った。そのときに熊本城を見た。そして 2016 年に熊本地震があった。それから約 2 年半が過ぎてどれぐらい熊本城が復活しているのか見た。想像したよりも熊本城に近づくことはできなかった。当たり前のようにあった街のシンボルが崩れてしまうのはどういう気持になるのだろうか。旅行で 1 回だけ見ただけだがそのシンボルが全然修理されていないのを見てショックを受けた。
それと同時に熊本城を修復するのは当たり前のことのように思われているが修復するには時間とお金がかかる。歴史的価値があるから修復するだけでは修復する理由は弱いように思った。そのお金を別のことに使うことによって貧しい人を救うこともできるかもしれないからだ。もちろん財源は別だとかいろいろな理由があるのだろうけど。
  View this post on Instagram        初めて #熊本城 見てから数ヶ月後にあの大きな地震があった。地震後初めて見た熊本城は思っていたよりも酷い状態だった。以前見たときは中に入って1番上まで登れたのに。今は近づくことすらできない。当たり前にあったものが当たり前ではなくなるのを見ると結構ショックを受けるんだなあ。
げんえいさん(@gennei)がシェアした投稿 - 2018年10月月18日午前8時35分PDT
 
くまもん 熊本の街中を歩いているといたるところにくまもんが使われている。水野学の作ったキャラクターすごい。
太宰府 まさかの今年 2 回目の太宰府。どんだけ受験に受かりたいんだ。
品川 福岡と北九州空港でとんこつラーメンをたくさん見た結果ラーメン食べたくなり品川駅で一風堂に入る。
旅行前は人生新しいものを楽しめなかったり、感動できなかったりすのではないかという不安を感じていたが旅行に行ったらそんなことはなかった。まだ人生楽しむことができると思えたのが一番よかった。もっと知らない場所に行きたいし、連れ出されたいと思った。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大分、熊本、福岡に旅行に行った。2日目</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/2018-fall-trip-2nd/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 23:26:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/2018-fall-trip-2nd/</guid>
      <description>2 日目 輪葉葉 今回の旅行の一番の目的である招き猫を手に入れる。 ここの招き猫は毎月第 2 金曜日と第 4 金曜日に窯出しがある。その招き猫を買うためには抽選にあたり、当たった順番に購入することができる。なので抽選に外れると購入できないし、当たっても後の方に当たると欲しいものが買えない。
現地に行ってみると 300 人ぐらいが待っており家族全員諦めムード。まあこれは当たらんだろうと思っていたらなんと 3 番目に名前が呼ばれるという奇跡が起きた。その結果欲しかった招き猫を無事購入することができた。
  View this post on Instagram        まねきねこ
げんえいさん(@gennei)がシェアした投稿 - 2018年10月月15日午前7時59分PDT
 
文学の森 なぜか太宰が住んでいた下宿先が大分にあった
  View this post on Instagram        太宰治が住んでいた家が東京から大分に来ていた
げんえいさん(@gennei)がシェアした投稿 - 2018年10月月16日午前5時59分PDT
 
阿蘇山周辺 大分から移動して熊本へ。阿蘇山を目指したが思ったよりも遠くたどり着かなかった。ただ周辺で見た景色が最高だった。こんな綺麗な景色を久しぶりに見た気がする。東京から脱出したくなる。
  View this post on Instagram        絶景でした</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大分、熊本、福岡に旅行に行った。1日目</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/2018-fall-trip-1st-day/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 23:26:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/2018-fall-trip-1st-day/</guid>
      <description>家族で旅行に行った。雑な記録。
1 日目   朝早く起きて羽田空港から岩国錦帯橋空港へ  いろり山賊  サンフレッチェ広島の選手が行っていたのを見たことある気がする ハロウィンしようなっていた。 こんな山奥まで人が来るんだなとびっくりした    View this post on Instagram        #山賊 #山口
げんえいさん(@gennei)がシェアした投稿 - 2018年10月月15日午前4時03分PDT
 
 別府地獄めぐり 血の池地獄  真っ赤に染まった温泉 虚子の俳句があってテンションあがった    View this post on Instagram        #血の池地獄
げんえいさん(@gennei)がシェアした投稿 - 2018年10月月15日午前4時04分PDT
 
竜巻地獄   タイミングよくバルブをひねったかのようなタイミングで見れた これだけを見るためにたくさんの人がいていい商売だなと思った    View this post on Instagram        #龍巻地獄</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ここにしかないって言って</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/the-world-is-only-here/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 23:27:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/the-world-is-only-here/</guid>
      <description>ものんくる / ここにしかないって言って
 ものんくるのニューアルバム 『RELOADING CITY』 を 1 ヶ月ぐらい聞いている。そして一つ前のアルバム 『世界はここにしかないって上手に言って 』を聞き直したらリード曲がとてもよかった。
曲は 1 分 49 分しかないのになぜこんなにもキャッチーで曲に引き込まれるのだろうか。この心地よい曲をずっと聞いていたくなる。 10 月 17 日のライブ がとても楽しみだ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>技術書典5に行った</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/techbook-fest5/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 16:51:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/techbook-fest5/</guid>
      <description>技術書典 5 に行った。
買ったもの  「告白に学ぶ HTTP ステータスコードエラー編」 「セイチョウ・ジャーニー」 「もうすぐ絶滅するという開かれたウェブについて」 「技術と法律 2018」 「Chrome デベロッパーツール のコンソールを使いこなすための一冊」 「完全 SIer 脱出マニュアル」 「図でざっくり分かる WEB フロントエンドの歴史本」  会場に着いて一通り見た感想としては、ハードウェア、ソフトウェア、モバイル開発、IoT、スマートスピーカーなどなど多ジャンルだった。普段書店で目にすることのない本をできるだけ買おうようにしようと思ったが関心がない領域のものを買うのはなかなかハードルが高かった。
買い逃し  「機能する UI を作れるようになる本-基本のキ編-」 「はじめてのデザインシステム」  電子決済対応サークルとても多かった。ただ、 金額がだいたい切りのいい数字なのであらかじめ 1000 円札を用意してあったので現金で払ったほうが速かった。iPhone を取り出してロックを解除してアプリを起動して決済するのはそれなりに手間である。財布からお金を出して払うのはとても楽だ。これが  もう少ししたら変わってくるのかなあ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>twitter をワンライナーで接続できないようにする</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/twitter-access-denied/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2018 21:14:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/twitter-access-denied/</guid>
      <description>sudo sh -c &amp;quot;echo &#39;127.0.0.1 twitter.com&#39; &amp;gt;&amp;gt; /etc/hosts&amp;quot;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>discrete figures を鑑賞した</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/discrete-figures/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 14:37:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/discrete-figures/</guid>
      <description>discrete figures -ELEVENPLAY×Rhizomatiks Research×Kyle McDonald
 AI、機械学習を通じた道のダンス表現への挑戦 という言葉がチラシに書いてあった。 正直ダンスというものをMV程度でしか見る機会がないのでコンテンポラリダンスはなにを表現したのかよくわからないという感想しか持てない。 ただ、今回のダンスはRhizomatiksが技術提供をしているので技術的な部分ではとてもわくわくした。
 アラン・チューリングは「脳」を数学を用いることによって「身体」の外に対象化し、自分の「身体」の外に拡張することで、もう一人の自分を作り出した。他人から見ればもう一人の自分は身体とは切り離された存在だが、チューリングにとってその身体は他者ではなく身体そのものであり数学をすることで生み出された鏡である。
―真鍋大度
 うーんわからない 🤔</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 10MINUTES AROMA を買った</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/hibilife/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 17:01:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/hibilife/</guid>
      <description>hibi の 10 MINUTES AROMA を買った。新宿駅構内のお店を見ていたら目について買ってみた。
 マッチとお香のコラボした商品。マッチを擦ると火がつき柄の部分が香りつきになっており燃え尽きるまでいい香りがする。10分間だけゆっくりとした時間が過ごせる。
とてもおもしろい商品だと思った。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perfume × Technology を見た</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/perfume-technology/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 23:29:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/perfume-technology/</guid>
      <description>Perfume x Tecnology presents Reframe に行った
 最先端のテクノロジーアートを見た。perfumeのライブとはまた違ったもの。表現ダンスではないし、テクノロジーのお披露目会でもない。簡単に説明する名前がない。 #perfume #rhizomatiks #mediaart #真鍋大度 #tech #technology #reframe
げんえいさん(@gennei)がシェアした投稿 - 3月 21, 2018 at 5:44午前 PDT
 
感想 perfume × rhizomatiks は SXSW を見てから追いかけている。ライブDVDを買ったり、ドキュメンタリーの映画を見たりして perfume の作品を造っている人たちがなにを考えながら演出をしているのか調べていた。なので今回のイベントはなにがなんでも行きたいと思っていた。10時開始のチケット販売に張り付いてたまたまチケットが抑えれたのでラッキーだった。
始まる前はただの壁だと思っていたものが、突然へこんで perfume が現れたり、壁だと思っていたものが移動したりして最初はどこまで CG で、実在するものはどれなのか区別がつかなかった。プロジェクションマッピングで移動する箱に歌詞が投影されていたが、箱の角度が変わってもなお歌詞が投影されていて、どのような手段でそれを実現しているのかわからなくなりまるで魔法のようだった。
終わった後もひたすら今回のステージのことについて思いを馳せていた。あと3回ぐらいみたい。
動画  詳細 Perfumeを最新テクノロジーで再構築、観客は1時間ノンストップで驚きの連続</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>.coffee ドメインを取得した</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/gennei-coffee-domain/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 23:49:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/gennei-coffee-domain/</guid>
      <description> gennei.coffee ドメインを取得した。前から気になっていた .coffee ドメイン。 取得したはいいが使い道がないので、github pages で公開しているこのブログに当てた。
その結果、https 対応しないといけなくなり手間が増えた。検索すると cloudflare の無料プランで https対応ができるとのこと。 導入してみたら問題なく https になった。
ドメイン取得からDNSの設定、https対応の勉強だと思えば安かったのかな。
関連サイト  rcmdnk.com: 独自ドメインになりました CloudflareでGitHub PagesをHTTPS化  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>『21世紀のブランドを創る 「星乃珈琲店」誕生物語』を読んだ</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/birth-of-hoshino-coffee/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/birth-of-hoshino-coffee/</guid>
      <description> 『21世紀のブランドを創る「星乃珈琲店」誕生物語』を読んだ
あらすじ  だから、私は「星乃珈琲店」を立ち上げた。創業から35年目にして初めて対前年比100%を切った。翌月には85.5%まで落ち込んだ。私は逆転の発想、新たな可能性に思い当たった。準備されたシナリオどおりに事を進めたのではなく、どのように風を読んできたか、いかに市場に聞きながら、微調整をしてきたかの物語。
 openbdより
感想 ある時期から新宿でとても目につくなあと思っていたがあっという間に100店舗超えていた。現在新宿だけで4店舗もあった。どのようにして星乃珈琲店の店舗を展開していたのか以前から疑問があったのでこの本を読んだ。 日本レストランシステムは多くのブランドを手がけている。
主なブランド  洋麺屋五右衛門 OSLO COFFEE 卵と私 安心・安全・健康 さんるーむ 牛たん焼き 仙台辺見 etc&amp;hellip;  ブランド紹介 | 日本レストランシステム株式会社より
日レスは不景気のときに土地を買い、そこに自社グループの店舗を出店している。そのため、大きな赤字を出している店は閉店し、別の業態のお店を出店することができる。星乃珈琲店は赤字で困っているお店の代わりに出店していた。失敗しても、もともと赤字のため大きな損失ではないようだ。出店のためのコストは掛かっているだろうがリスクをとらないと新しい利益を得ることができないからだろう。
星乃珈琲店はコーヒーの味を大事にするブランド、コーヒーファーストのブランドだと書かれていて、その味をどのように決めるのかとても疑問に思ったが、会長の大林氏の好みで決めたようだ。コーヒーは嗜好品であり、最大公約数を狙っても仕方がないという理由だ。大事な決定をトップが独断で決めれるのはとても大きなことだなあと思った。
あと、借地借家法のこと全然知らなかったので面白かった。法改正があり、貸し手が強くなった。定期借家での契約になり契約が満了した場合は更新するかどうかは貸し手側が決めることができる。そうなると、内装にコストをかけて長期でお店を開けたくても開けれない。また、契約が切れるときには原状復帰を求められるので飲食店は向かないとのこと。
このような知識はなかったので今後ショッピングモールの飲食店の見方が変わりそうだ。 思い出してみると、ショッピングモールにドトールコーヒーが入っているのを見ないようなきがする。コーヒーショップの多くはスターバックスとタリーズコーヒーだ。また、ドトールの客層が違うからというのもあるのかもしれない。
星乃珈琲店のメニューはかなりの頻度で入れ替わっているのも面白かった。新店舗をオープンするときに新しいメニューを試し反響が良ければ他の店舗に展開する。また、同じグループのレストランのノウハウがあるため一からメニューを考えなくても上手に作るノウハウがあるところも面白い。小さく試して大きく展開するのはどの業界でも通じるのだと思った。
星乃珈琲店のスフレパンケーキを久しぶりに食べたくなった。
関連リンク  『21世紀のブランドを創る 「星乃珈琲店」誕生物語&amp;mdash;超積極策によるドトール日レスグループの復活劇』(大林豁史)の感想(2レビュー) - ブクログ 星乃珈琲店 オフィシャルサイト  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017年 買ったコーヒーグッズ</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-goods-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 22:01:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/coffee-goods-2017/</guid>
      <description>コーヒー Advent Calendar 2017 4日目の記事です。
昨年の記事はこちら
2016年に買ったコーヒーグッズ
今年もコーヒー器具を買い足した。
ビアレッティ  ビアレッティ 直火式 モカエキスプレス 2カップ
エスプレッソ系の飲み物を自宅で淹れることができないので買ってみた。カフェラテを作ろうと思うとミルクウォーマーが必要なのでカフェオレとして飲むのにちょうどいい。夏にはトニックウォーターで割った エスプレッソトニック を作るのにも重宝した。
エアロプレス  エアロプレス コーヒーメーカー
気にはなっていたが手を出していなかった器具の1つ。未だに上手に淹れるのができないので、ハンドドリップをしていることが多い。
水出し  HARIO 水出し コーヒーポット
夏になるとアイスコーヒーが飲みたくなるので今年はアイスコーヒーも作ってみた。コーヒー豆を挽いて冷蔵庫で半日放置しておけば飲めるようになる。牛乳を買ってきてアイスミルクコーヒーとして飲んでも美味しかった。
エスプレッソマシン  デロンギ エスプレッソマシン EC152J
なんだかんだエスプレッソマシンを触りたい欲求と、カフェラテを作りたい欲求が出てきたので買った。まだまだ上手に淹れることができないがいじれる箇所が多いので楽しめている。
ミルクジャグ  ブラック バール ミルクジャグ
ヨドバシカメラで売っていてこれだけ黒色なので気に入って買った。
ショットグラス  アンカーホッキング キッチンショット
エスプレッソのショットをいれておくもの。2つほど買ってエスプレッソマシンと合わせて使っている。
来年はなにを買って挑戦しようかな。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>『スクリプトドクターのプレゼンテーション術』を読んだ</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/presentation-doctor/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 21:34:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/presentation-doctor/</guid>
      <description> 『スクリプトドクターのプレゼンテーション術』を読んだ
内容紹介 マーケティングや資料作りの話はいっさいナシ。 革新的で本質的なプレゼン術！ 脚本家／映画監督／脚本のお医者さん＝「スクリプトドクター」／心理カウンセラーの筆者による、まったく新しいプレゼン指南書。 TBSラジオの人気番組『ライムスター宇多丸のウィークエンド・シャッフル』で披露してきた数々の名プレゼン、その極意に迫る！ 聴き手をジャガイモと思い込んではいけません／プレゼンとは人数に関係なく「対話」である／自己開示こそがプレゼンの真髄／ポップスの「転調」にヒントを得て／自分を疑うことで「他人の眼差し」に近づいていく／怒っているように見えるひとは実は傷ついている／空気を読もうとすると自分の役割を見失う／あなたの資質は「グランプリ」なのか「審査員特別賞」なのか？ など……  openbdより
感想 プレゼンテーションに関する本を本屋で探すと多くの本は、「綺麗なスライドの作り方」、「喋る内容の構造」、「話し方」などを解説した本がたくさんある。しかし、この本はプレゼンテーションとは何かということについて書かれている。
この本ではプレゼンテーションを「自分の思いを伝えること」だということを出発点に、どのようなときには伝わる/伝わらないかを話している。伝わらない原因としては「緊張してしまったりアガってしまったり」することが理由の1つに挙げられる。著者はアガってしまう原因は話し手の自意識が問題でありそれを克服すれば緊張はするがアガってしまうことはないと言っている。他にもなぜ伝わらないのかという話をしているが多くのページをこの話に割いている。
この本を最後まで読んで思ったのは、自分はどういう人間かという認識を絶対化してしまうととても苦しくなり、いろんな手段を用いて自分の認識を相対化するかということに尽きると思う。それはプレゼンテーションのときだけではなくもっと汎用的なことであると思う。
なんとなく生きにくい、コミュニケーションが辛いと思っている人が読んだらなにかの助けになるかもしれないと思った。
関連リンク スクリプトドクターのプレゼンテーション術 (DIALOGUE BOOKS)著者 : 三宅隆太スモール出版発売日 : 2017-10-27ブクログでレビューを見る» </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>エスプレッソマシン買った</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/espresso-ec152j/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 22:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/espresso-ec152j/</guid>
      <description>デロンギ エスプレッソマシン EC152Jを買った
エスプレッソマシンは10万円ぐらいするだろうと思っていたが、1万円以下で買えると知ったので試しに買ってみた。いろいろと器具は持っているが、エスプレッソマシンマシンとミルクウォーマーは持っていなかったのでこの1台でできることがかなり増えた。
エスプレッソだったり、ラテだったり練習しているがなかなかうまくいかない。もう少し参考にできそうなところで観察して上達したい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>『わかばちゃんと学ぶGit使い方入門』を読んだ</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/learn-git-wtih-wakaba/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 23:47:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/learn-git-wtih-wakaba/</guid>
      <description>最近エンジニアではない職種の方にGitの使い方を教える機会が何度かあった。
普段見ないであろう、背景が黒くて(mac の標準のターミナルは白だが)文字しか表示されていないターミナルで教えるのだがこれが難しい。 普段からターミナルを使っている人であれば、コマンド操作で何ができるのか、何ができると便利なのかということはわかっていたりする。しかし普段からCUIではなくGUIで操作をしている人から見れば謎の暗号が画面に表示されていて、映画のクラッキングのシーン or マトリックスで観たような画面が表示されているように見えているのであろう。
そういう人に対して、Git とはなにか、Git と Github は何が違うのか、git commit -m、 git checkout、 git pull、などを短時間で教えるのはとても難しい。 もちろんGitの入門本は存在するし読んでもらうのもいい。代表的なところだと 『GitHub実践入門』 、『入門Git』 などがあるだろう。しかしこのような本でもターミナルで操作するこを前提としており、ターミナルの操作を独学するのはとてもハードルが高い。エンジニアには『GitHub実践入門』を渡しておけばいいだろうと思っているが、そうではない人には何を使ってもらえばいいだろうか今まで悩んでいた。
最近、『わかばちゃんと学ぶGit使い方入門』 という本が発売していた。内容はTwitterで見かけたことがあったのでなんとなくは知っていた。そしてGitの使い方で困っていることはないので読む必要はないかなあと思っていた。しかし最近使い方を教える機会が増えたのでなにか入門本に適切ではないかと思い勧めるようになった。
実際読んでみるとイラストでバージョン管理の必要性や、GitとGithubの違い、ブランチ操作などが説明されておりとてもわかりやすい。SourceTreeの使い方の紹介があるのでターミナルでの操作を覚える必要がないのもいい。最初にGitを使ってもらうためのハードルがとても下げられている。
バージョン管理とはなにか、Gitとは何かを説明するにはとてもいい本でした。
わかばちゃんと学ぶ Git使い方入門〈GitHub、Bitbucket、SourceTree〉著者 : 湊川あいシーアンドアール研究所発売日 : 2017-04-21ブクログでレビューを見る» </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ダンケルク観た</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/dunkirk/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 23:34:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/dunkirk/</guid>
      <description> あらすじ  生き抜け。
海の町ダンケルクに追い詰められた英仏軍40万人。
若き兵士トミーは絶体絶命の地から脱出できるのか？
フランス北端ダンケルクに追い詰められた英仏連合軍40万人の兵士。背後は海。陸・空からは敵――そんな逃げ場なしの状況でも、生き抜くことを諦めないトミー（フィオン・ホワイトヘッド）とその仲間（ハリー・スタイルズ）ら、若き兵士たち。
一方、母国イギリスでは海を隔てた対岸の仲間を助けようと、民間船までもが動員された救出作戦が動き出そうとしていた。民間の船長（マーク・ライランス）は息子らと共に危険を顧みずダンケルクへと向かう。英空軍のパイロット（トム・ハーディー）も、数において形勢不利ながら、出撃。こうして、命をかけた史上最大の救出作戦が始まった。果たしてトミーと仲間たちは生き抜けるのか。勇気ある人々の作戦の行方は!?
 公式サイトより
予告  感想 T・ジョイPRINCE品川で IMAX 2Dで鑑賞。
ほとんど前知識なしで見たけれども話は難しくなく、むしろわかりやすかった。話は海岸に追い詰められてそこから撤退するということだけ。
映画は「防波堤の1週間」「海の1日」「空の1時間」の3つの視点で進んでいく。 なにも考えずに観ていると時間の経過具合が違うため、防波堤では1日経過しているのに空では進んでいないということになるので混乱してしまうかも。 しかし、別の時間軸ではるものの観ていると同じようにハラハラする展開があり最後のクライマックスに向かっていくのがとてもよくできていた。
クリストファー・ノーランといえばCGを使わない監督で有名だが、今回は戦闘機が墜落したり船が転覆するので流石にCGだろうと思った。
映画見終わってからパンフレットを買って読むと、CGは使っていないと評論家の人が書いていた。 戦闘機は当時の動くものが存在するので借りてきて飛行シーンのために使用した。墜落したものは実際に飛ばしたもののレプリカを作り墜落させたようだ。
撮影場所も実際にフランスのダンケルクまで行って撮影していた。ほんとにCGを使わずに撮影しているんだと思うとあらためてすごいと思う。
この映画は大きなスクリーンで觀るための映画なのでIMAXで観れるうちに觀るべき映画であった。
関連リンク  公式サイト ダンケルク - 映画情報・レビュー・評価・あらすじ | Filmarks  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第20回文化庁メディア芸術祭に行った</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/the-20th-media-art-festival/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 22:14:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/the-20th-media-art-festival/</guid>
      <description>第20回：　受賞作品発表　4,034作品の応募から、ついに決定!
なんだかんだ毎年行っている「メディア芸術祭」 今年から会場が六本木のミッドタウンから初台の東京オペラシティに移った。なんだかんだ年に数回東京オペラシティに行っている気がする。
メディア芸術祭は、毎年受賞作品を見ても知らない作品ばかりで自分にとっては新しい作品との出会う場になっていた。
今年は大賞を受賞した、エンターテイメント部門の 「シン・ゴジラ」、アニメーション部門の「君の名は」、マンガ部門の「BLUE GIANT」の3つを知っていた。
とても好きな作品である「BLUE GIANT」の資料の展示や、ライブシーンで使われている楽器の展示などがありとても楽しめた。
 毎年行っているメディア芸術祭。今年はミッドタウンからオペラシティに変わった。 コミックで追いかけていた #ブルージャイアント が受賞をしていた。 あと、 #ゴジラ や #君の名は などの展示もあった。
げんえいさん(@gennei)がシェアした投稿 - 2017 9月 17 10:45午前 PDT</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>映画『パターソン』を観た</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/paterson/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 18:59:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/paterson/</guid>
      <description> あらすじ  ニュージャージー州パターソンに住むバス運転手のパターソン（アダム・ドライバー）。彼の1日は朝、隣に眠る妻ローラ（ゴルシフテ・ファラハニ）にキスをして始まる。いつものように仕事に向かい、乗務をこなす中で、心に芽生える詩を秘密のノートに書きとめていく。帰宅して妻と夕食を取り、愛犬マーヴィンと夜の散歩。バーへ立ち寄り、1杯だけ飲んで帰宅しローラの隣で眠りにつく。そんな一見変わりのない毎日。パターソンの日々を、ユニークな人々との交流と、思いがけない出会いと共に描く、ユーモアと優しさに溢れた7日間の物語。
 公式HPより
予告  感想 友人から『パターソン』が面白いらしいという評判を聞いて見に行った。
ある夫婦の月曜日から日曜日までを描いた映画であり、朝起きて仕事に行き、仕事をして家に帰る。最初は変わらない日常を見るだけの映画だと思っていた。しかし観ていると毎日同じ時間に起きるわけでもなく、仕事場で毎日同じ人と同じ会話をするだけでもない。同じような毎日であるかもしれないが、同じ日はないことがわかってくる。通勤のショットも毎度毎度撮影の視点が違い、「毎日が同じことの繰り返しで、つまらない」と思っていても視点を変えるといくらでも面白いことがあるじゃないかと言っているかのようであった。 大きなできごとが起きるわけではないがとても愛おしい日常を垣間見ることができこのような日常を過ごしたいと思った。
関連リンク  公式サイト 【映画評書き起こし】宇多丸、『パターソン』を語る！（2017.9.2放送） パターソン - 映画情報・レビュー・評価・あらすじ | Filmarks  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BABY DRIVER を見た</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/baby-driver/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 20:30:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/baby-driver/</guid>
      <description>映画『BABY DRIVER』 を見た。
あらすじ
 ベイビー（アンセル・エルゴート）。その天才的なドライビング・センスが買われ、組織の運転手として彼に課せられた仕事―それは、銀行、現金輸送車を襲ったメンバーを確実に「逃がす」こと。子供の頃の交通事故が原因で耳鳴りに悩まされ続けているベイビー。しかし、音楽を聴くことで、耳鳴りがかき消され、そのドライビング・テクニックがさらに覚醒する。そして誰も止めることができない、追いつくことすらできない、イカれたドライバーへと変貌する―。 組織のボスで作戦担当のドク（ケヴィン・スペイシー）、すぐにブチ切れ銃をブッ放すバッツ（ジェイミー・フォックス）、凶暴すぎる夫婦、バディ（ジョン・ハム）とダーリン（エイザ・ゴンザレス）。彼らとの仕事にスリルを覚え、才能を活かしてきたベイビー。しかし、このクレイジーな環境から抜け出す決意をする―それは、恋人デボラ（リリー・ジェームズ）の存在を組織に嗅ぎつけられたからだ。自ら決めた“最後の仕事”＝“合衆国郵便局の襲撃”がベイビーと恋人と組織を道連れに暴走を始める―。
 公式サイトより
Youtube で最初の6分間を視聴できるので見て欲しい
 この6分間の動画を見て、面白そうと思ったら是非劇場に見に行って欲しい。
映画の中で終始音楽が流れ続けておりその音楽と映画の内容がシンクロしていて見ていてとても気持ちが良い。派手なカーアクションのシーンや銃撃戦などのシーンでの音楽のあがりかたと映像がマッチしているときなどもとても気持ちが良い。DVDやオンラインのサブスクリプションで見てもいいのだが、音楽がとてもよいので劇場のいい音で見るとまた違った体験になるはず。
 BABY DRIVER
げんえいさん(@gennei)がシェアした投稿 - 2017 9月 4 7:18午前 PDT</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ボードゲームをやった</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/board-game/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 12:01:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/board-game/</guid>
      <description>池袋にある「JELLY JELLY CAFE」というボードゲームで遊べるお店に行った。 http://jellyjellycafe.com/shoplist/ikebukuro
友達4人と下記のゲームで遊んだ。
遊んだゲーム知覧  ドメモ ハゲタカのえじき 犯人は踊る コヨーテ ベガス  遅れていったので「犯人は踊る」、「コヨーテ」、「ベガス」の3つだけだったがとても楽しめた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo &#43; github-pages でブログを作った</title>
      <link>https://blog.gennei.coffee/post/hubo-new-post/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 15:05:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.gennei.coffee/post/hubo-new-post/</guid>
      <description>はてなブログを使っていたが、読み込みが遅い、web で編集をするのがめんどうという理由でブログを更新しなくなった。
そこでローカルで編集ができて、Markdownで書ける方法を探した。どうやらいくつかの方法があるようだが、hugo の評判がいいので hugo を採用した。
導入ログ hugo をインストール $ brew install hugo  blog を作る $ hugo new site blog  これだけで作れたのでとても楽だった。
テーマをダウンロード $ cd ./themes $ git clone https://github.com/halogenica/beautifulhugo.git beautifulhugo  エントリを書く $ hugo new post/entry-title  これで content/post/entry-title.md という記事ができあがる。
手元で確認する $ hugo server -t beautifulhugo -D -w  これで http://localhost:1313/ 確認できる。
公開用のHTMLを作成する $ hugo -t beautifulhugo  これで ./public に 公開用のHTMLが作成される。
公開用のディレクトリを変更する config.toml の設定を書き換える。
publishDir = &amp;quot;docs&amp;quot;  としておくと .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>